\documentclass[letterpaper,MMMyyyy,nonstopmode]{simpleresumecv}

% Source of this custom command: tex.stackexchange.com/a/294990
\usepackage{tikz}
\newcommand{\ExternalLink}{
  \tikz[x=1.2ex, y=1.2ex, baseline=-0.05ex]{
    \begin{scope}[x=1ex, y=1ex]
      \clip (-0.1,-0.1) 
      --++ (-0, 1.2) 
      --++ (0.6, 0) 
      --++ (0, -0.6) 
      --++ (0.6, 0) 
      --++ (0, -1);
      \path[draw, 
        line width = 0.5, 
        rounded corners=0.5] 
      (0,0) rectangle (1,1);
    \end{scope}
    \path[draw, line width = 0.5] (0.5, 0.5) 
    -- (1, 1);
    \path[draw, line width = 0.5] (0.6, 1) 
    -- (1, 1) -- (1, 0.6);
  }
}

\newcommand{\CVAuthor}{Philippe Olivier}
\newcommand{\CVWebpage}{github.com/PhilippeOlivier}

\hypersetup{
pdftitle={\CVTitle},
pdfauthor={\CVAuthor},
pdfsubject={\CVWebpage},
pdfcreator={XeLaTeX},
pdfproducer={},
pdfkeywords={},
unicode=true,
bookmarks=false,
bookmarksopen=false,
pdfstartview=FitH,
pdfpagelayout=OneColumn,
pdfpagemode=UseOutlines,
hidelinks,
breaklinks}

\newcommand{\Code}[1]{\mbox{\textbf{#1}}}
\newcommand{\CodeCommand}[1]{\mbox{\textbf{\textbackslash{#1}}}}
\pagenumbering{gobble}

\begin{document}

%%%%%%%%%
% TITRE %
%%%%%%%%%

\Title{\CVAuthor}

\begin{SubTitle}
\href{mailto:philippe.olivier@polymtl.ca}
{Philippe.Olivier@polymtl.ca}
\,\SubBulletSymbol\,
514.433.5700
\,\SubBulletSymbol\,
\href{https://www.github.com/PhilippeOlivier}
{\url{\CVWebpage}\ExternalLink}
\end{SubTitle}

\begin{Body}

%%%%%%%%%%%%%%%
%% ÉDUCATION %%
%%%%%%%%%%%%%%%
 
  \Section
  {Éducation}{}{}

  \Entry
  \textbf{Polytechnique Montréal}

  Doctorat en génie informatique
  \hfill
  Août 2016 -- Mai 2021

  \Gap
  \BulletItem
  Titre de la thèse : Fairness in Combinatorial Optimization
  
  \Gap
  \BulletItem
  Superviseurs de recherche : Gilles Pesant et Andrea Lodi

  \BigGap
  \Entry
  \textbf{Université Laval}

  Baccalauréat en informatique
  \hfill
  Août 2012 -- Mai 2016
  
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% EXPÉRENCE DE RECHERCHE %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\Section
{Expérience de recherche}{}{}

\Entry
\textbf{Intérêts de recherche}

\Gap
\BulletItem
Recherche opérationnelle
\Gap
\BulletItem
Optimisation combinatoire
\Gap
\BulletItem
Programmation par contraintes
\Gap
\BulletItem
Programmation en nombres entiers

\Gap\Gap
\Entry
\textbf{Publications}

\Gap\Gap
\href{https://arxiv.org/abs/2101.03716}
{Lodi, A., Olivier, P., Pesant, G., and Sankaranarayanan S. (2022) "Fairness over Time in Dynamic Resource Allocation with an Application in Healthcare". \emph{Mathematical Programming}.}\ExternalLink}

\Gap\Gap
\href{https://doi.org/10.1007/s10288-021-00486-x}
{Olivier, P., Lodi, A., and Pesant, G. (2021) "Measures of Balance in Combinatorial Optimization". \emph{4OR}.}\ExternalLink}

\Gap\Gap
\href{https://doi.org/10.1287/ijoc.2020.0983}
{Olivier, P., Lodi, A., and Pesant, G. (2020) "The Quadratic Multiknapsack Problem with Conflicts and Balance Constraints". \emph{INFORMS Journal on Computing}.}\ExternalLink}

\Gap\Gap
\href{https://doi.org/10.1007/978-3-319-93031-2_33}
{Olivier, P., Lodi, A., and Pesant, G. (2018) "A Comparison of Optimization Methods for Multi-Objective Constrained Bin Packing Problems". In \emph{Integration of AI and OR Techniques in Constraint Programming, Delft, Netherlands, (CPAIOR 2018)}.\ExternalLink}

\Gap\Gap
\Entry
\textbf{Présentations en conférences}

\Gap\Gap
CPAIOR 2018 (Delft, Pays-Bas)
\hfill
Juin 2018
\begin{Detail}\href{http://icaps18.icaps-conference.org/schedule}{A Comparison of Optimization Methods for Multi-Objective Constrained Bin Packing Problems\ExternalLink}\end{Detail}

\Gap\Gap
JOPT 2018 (Montréal, Canada)
\hfill
Mai 2018
\begin{Detail}\href{https://symposia.gerad.ca/jopt2018/en/schedule?slot_id=1374}{A Comparison of Optimization Methods for Multi-Objective Constrained Bin Packing Problems\ExternalLink}\end{Detail}

\Gap\Gap
IFORS 2017 (Québec, Canada)
\hfill
Juil. 2017
\begin{Detail}\href{https://www.euro-online.org/conf/ifors2017/treat_abstract?paperid=1523}{Solving the Wedding Seating Problem by Constraint Programming\ExternalLink}\end{Detail}

\Gap\Gap
\Entry
\textbf{Présentations de posters}

\Gap\Gap
CP 2019 (Stamford, États-Unis)
\hfill
Oct. 2019
\begin{Detail}Measures of Balance in Combinatorial Optimization\end{Detail}

\Gap\Gap
\Entry
\textbf{Membre}

\Gap\Gap
\href{https://www.polymtl.ca/labo-quosseca/membres/membres-passes/etudiants-au-doctorat}
{Laboratoire Quosséça\ExternalLink}
\hfill
Août 2016 -- Mai 2021

\Gap\Gap
\href{http://cerc-datascience.polymtl.ca/person/philippe-olivier}
{Chaire d'excellence en recherche du Canada sur la science des données pour la prise de décision en temps réel\ExternalLink}
\hfill
Août 2016 -- Mai 2021


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% EXPÉRIENCE D'ENSEIGNEMENT %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\Section
{Expérience d'enseignement}{}{}

\Entry
\textbf{Université du Québec à Montréal}

Chargé de cours
\BulletItem
INF1070 : Utilisation et administration des systèmes informatiques
\hfill
Jan. 2022 -- Présent
\small \\ Commandes, applications, et gestion d'un système Linux. \normalsize

\Gap\Gap
\Entry
\textbf{Polytechnique Montréal}

Chargé de cours
\BulletItem
INF1005D : Programmation procédurale en Python
\hfill
Sept. 2021 -- Déc. 2021, Sept. 2022 -- Présent
\small \\ Introduction à la programmation en Python. \normalsize

\Gap\Gap
Chargé de laboratoire
\BulletItem
INF4705/INF8775 : Analyse et conception d'algorithmes
\hfill
Jan. 2018 -- Déc. 2019
\small \\ Notation asymptotique, classes de complexité, patrons de conception d'algorithmes, métaheuristiques. \normalsize

\pagebreak % TEMP

\Gap\Gap
\Entry
\textbf{Université Laval}

\Gap\Gap
Tuteur en informatique et mathématiques
\hfill Sept. 2013 -- Déc. 2013

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% IMPLICATION SCOLAIRE %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\Section
{Implication scolaire}{}{}

\Entry
\textbf{Université Laval}

\Gap\Gap
\href{https://www.ift.ulaval.ca/vie-etudiante/prix-pierre-ardouin/}{Prix Pierre Ardouin\ExternalLink}
\hfill Hiver 2014
\small \\ Meilleur projet en génie logiciel orienté-objet. \normalsize

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% EXPÉRIENCE DE TRAVAIL %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\Section
{Expérience \quad\quad de travail}{}{}

\Entry
\textbf{pganalyze}

Travail contractuel
\hfill
Août 2022 -- Présent
\small \\ Construction de modèles d'optimisation multi-objectifs pour la résolution de problèmes reliés à la sélection d'index dans les bases de données.\normalsize

\Gap\Gap
\Entry
\textbf{Hydro-Québec TransÉnergie}

Stagiaire en informatique
\hfill
Sept. 2014 -- Avr. 2015
\small \\ Automatisation du transfert de données entre une base de données et un logiciel spécialisé. Automatisation d'une partie des tests effectués par des ingénieurs électrique.\normalsize

\Gap\Gap
\Entry
\textbf{Ministère de la Défense nationale}

Militaire
\hfill
Mai 2006 -- Avr. 2012

%%%%%%%%%%%%%
%% PROJETS %%
%%%%%%%%%%%%%

\Section
{Projets}{}{}

\Entry
\textbf{Fantasy Solver}

Solveur pour les DFS
\hfill
Juin 2021 -- Présent
\small \\ Solveur pour la génération d'équipes optimales dans les tournois à entrées multiples des \emph{Daily Fantasy Sports} (DFS). Il s'agit (à ma connaissance) du seul solveur exact pour la génération d'équipes multiples pour les DFS.\normalsize

%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% DISTINCTIONS %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\Section
{Distinctions}{}{}

Étoile de campagne générale – Asie du Sud-Ouest
\hfill
2009

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% CONTRIBUTIONS %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% \Section
%% {Contributions}{}{}

%% \Entry
%% \textbf{CSPLib: A problem library for constraints}

%% Problem XXX: The Wedding Seating Problem
%% \hfill
%% DATE

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% COMPÉTENCES TECHNIQUES %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% \Gap\Gap\Gap\Gap\Gap\Gap\Gap\Gap\Gap\Gap\Gap\Gap\Gap\Gap\Gap\Gap % Temporary, to ensure page break
% \Section
% {Compétences techniques}{}{}

% \Entry
% \textbf{Langages}

% Python, C++, Bash

% \Gap\Gap
% \Entry
% \textbf{Outils}

% CPLEX, CP Optimizer (ILOG), Gurobi, SCIP, MiniZinc, Git, Linux, \LaTeX

\end{Body}

\end{document}
